【母女重逢】16歲智障少女失蹤32小時 直擊與單親母重逢相擁痛哭

「對唔住媽咪！」輕度智障少女失蹤近32小時，單親母心急如焚，今日黃昏終於終尋回愛女。重逢一刻，母女相擁痛哭，黎母哭著說﹕「嚇死我喇！」

16歲少女黎嘉恩，出身自單親家庭、父親在其六個月大時便失去聯絡。嘉恩最近因拍拖問題，跟家人有爭執。昨（30日）早上10時半，嘉恩於將軍澳欣景路8號新都城二期商場離去後杳無音訊，最後露面時，身穿淺藍色佛教志蓮中學校裙及黑色校䄛。

愛女失蹤，黎母心急如焚，今日（31日）報警求助，並在網上呼籲網民協助尋人。嘉恩原來到了藍田找男友，但男友只給了少量現金予她便離開，嘉恩最終在街頭流連一夜。今日黃昏，香港01記者直擊兩母女重逢一刻。兩人相擁而哭，媽媽答應日後不會阻止女兒結識男性友人，僅希望女兒做事有交帶，嘉恩聞言亦點頭示意明白。

單親母憂女兒單純 誤交損友

據了解，黎母得悉女兒於社交平台結識一名在藍田工作的男朋友，因女兒患輕度智障，為人單純及反應慢，早前因擔心她會誤交損友，著她「小心識人，比心機讀書」，母女因而發生爭執，其間疑曾出手教訓，女兒便獨自離開，到藍田找男朋友。

「男朋友」只給現金 嘉恩街頭流連一夜

昨午5時許，嘉恩曾在匯景廣場的便利店出現，其舊同學亦曾在藍田港鐵站見過她，當時兩人曾閒談數句，嘉恩透露正在等人，並會去快餐店，後來便消聲匿跡。至昨晚，該名男朋友給了少量現金予嘉恩便離開，嘉恩最終在街頭流連一夜。

黎母苦尋女兒不果，遂向嘉恩的男朋友發短訊，叫他盡快把女兒帶還給她，並指不會追究。最終於今午5時許，她成功聯絡該名男朋友，對方稱﹕「搵到你個女」。至傍晚6時許，嘉恩被帶至匯景廣場，但該名男朋友未有露面。

母女重逢一刻，相擁而哭。嘉恩不斷哭稱﹕「對唔住媽咪！」而黎母亦哭說﹕「嚇死我喇！」並承諾日後不會阻止女兒結識男性友人，亦不會以暴力方式處理問題，僅希望女兒做事有交帶。嘉恩聞言亦點頭示意明白。

社工：社交技巧較弱 易投入感情

有資深社工指出，輕度智障或邊緣智力的青少年，如同一般人一樣有情感需要，踏入青春期會渴望「拍拖」，又希望有人關心。由於身邊人或家人不理解他們，他們缺乏情感支援網絡，當有其他人加以關心時，他們沒有分辨善惡，且社交技巧較弱，容易投入感情，分不清楚是友情抑或愛惰，最終墮入陷阱，被人騙財甚至騙色，故不少家長擔心子女被人欺騙，而阻止他們發展感情。

該資深社工續指，家長要明白輕度智障的子女亦會嚮往情感、要尊重子女的人性及情感發展的權利，建議與子女在民主的氣氛下傾談，以平常心討論愛情問題，教導子女一般青少年需要的性教育，分享如何與異性相處及要忌諱的肢體接觸，「絕對唔畀（拍拖）嘅話，親子嘅衝突會好嚴重，要對子女嘅需求鬆容啲。」

睇相好似幾正常

16歲有冇比人呃左隻豬

個快餐店真係快餐店？

你話我口臭都係要講
中出即飛俾肉金 呃智障賤到

條仔唔錯
執左濟仲識比錢踢佢走
咁就告唔到強姦
最多都係勞資糾紛

我養佢算啦。

做男朋友做到咁真係

嗰個"男朋友"如果冇搞過人我切

羅莉控都會LIKE 依D

認真問弱知有冇遺傳？

有d似廣瀨玲玲

屌佢老味智障都搞

仆街仔人地弱智都搞

屌你老尾個男仔!!!!!!!好嬲呀!!!!!!!我好嬲呀!!!!!!!!!!!!!!!!!!

智障都有仔溝

瘦係瘦d 不過幾靚

佢個弱智只係反應慢同單純 咁其實同普通人差唔多

下面應該仲痛緊

智障都識拍拖 咁早熟

輕度可以個樣可以同普通人一樣 或者能力弱少少

仆街仔弱智到搞

輕度咋，個樣都正常，你當佢小笨豬咁

希望佢唔好再被人呃啦

香港地做港女無野怕？ 告強姦入硬

香港男人真係正賤種狗
智障都呃

9個月後又多名智障

台灣篇文 召喚

有資深社工指出，輕度智障或邊緣智力的青少年，如同一般人一樣有情感需要，踏入青春期會渴望「拍拖」，又希望有人關心。由於身邊人或家人不理解他們，他們缺乏情感支援網絡，當有其他人加以關心時，他們沒有分辨善惡，且社交技巧較弱，容易投入感情，分不清楚是友情抑或愛惰，最終墮入陷阱，被人騙財甚至騙色，故不少家長擔心子女被人欺騙，而阻止他們發展感情。

毒撚=智障

身世已經不幸 仲要遇到渣男

一定有屌過，個西仲有精

其實個男既都幾難知佢智障

邊度有得驗智商 我想整張白卡

唔似16歲 大個左仲得了嘅

佛教志蓮咪係特殊學校

男朋友

好像佘詩漫扮弱智，真係咁正照娶，仲可調教不同花式

有限智能

唔知俾條仔中出過幾多次了

唔好意思，阻你少少位

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

反對逃犯條例白宮聯署
-簽完記得確認返電郵

搵番咪好囉 你班友唔狗衝住先喇

條女閪痕幫佢解決性需要姐
呃呃聲咁難聽

幾白滑

佢都係讀依間，一直以為自己好正常

你咪踢爆人咁賤啦

輕度弱智好容易受身邊人影響

張相幾有feel
如果就影得pro少少分分鐘係年度最佳攝影

張相好清純
個藍田仔死全家放開個女仔咪搞人啦

其實佢地真係好慘
邊緣智力果班睇起來冇咩野
又可以係主流學校讀書
但永遠一定係比人呃同恰果個
比人呃做擔保
比同事玩
再衰d比屋企人利用

智力當打八折(16*0.8=12.8)，咁男朋友叫唔叫衰十一

淺藍色校裙

個男朋友好有可疑

為左拎傷殘津貼連智障都肯認

問題係俾唔足錢呀

我愛佢！

條仔好賤格,呃蝦條中出即飛,仲要趙完鬆掉低一個智障嘅女仔自己一個人係街過夜.

屌你老母成篇文都講同條仔分手
上屋企一定比人屌左啦

反應慢同單純原來都係弱智
咁好多人都係弱智

智障都搞喎
定你搞開呀婆所以覺得冇問題？

條仔帶翻屋企又死，唔帶翻屋企又死

就算幫佢租一晚酒店都係死

嘉恩原來到了藍田找男友，但男友只給了少量現金予她便離開

條友屌完比幾十蚊就打發左佢走

融合教育政策

一早無咗又要同你講咩

睇相真係睇唔出弱智

相信絕大多數人都未善心到可以唔鹹濕咁收留呢個女仔

咁搜下身人之常情

個男人diu完佢所以俾錢？

16歲少女黎嘉恩，出身自單親家庭、父親在其六個月大時便失去聯絡。
屌 loop黎

失蹤呢個係唔係連登絲打嚟

關個男友咩事 點解佢老母話唔追究

16歲就識離家出走去屌閪
咁都叫智障

智障同西痕可並存

我諗本來冇人知佢弱智 而家全香港都知 實係學校比人笑

你老味單純天然呆都俾人叫弱智，呢d根本就係女神條件

《刑事罪行條例》
125.與精神上無行為能力的人性交
(1)除第(2)款另有規定外，任何男子與一名屬精神上無行為能力的人的女子非法性交，即屬犯罪，一經循公訴程序定罪，可處監禁10年。 (由1995年第68號第49條修訂)
(2)任何男子如不知道亦無理由懷疑一名女子是精神上無行為能力的人，則不會因與該女子非法性交而犯本條所訂罪行。

「咁多位早晨」

我都有諗過佢會唔會比同學笑弱智
但原來佢讀個間係特殊學校

把口咸濕啫 我相信大部份都係好人

唔好話佢係弱智

就算係普通一個𡃁妹都唔會咁猴琴要搞人

其實輕度智障即係佢智商比正常低少少

佢一般讀書自理都冇問題

屌你老母係咪男人黎架仆街

有無人起到個"男朋友"出黎

呢篇先arm
「一九四五年，一位來路不明的女嬰被棄置在克里夫蘭的一所孤兒院。」

輕度弱智嘅都識攞角度自拍
咁我應該好撚嚴重

其實點樣先先界定到有冇弱智？
點樣分輕度弱智同蠢？

IQ好似有得測量

屌你老母 原來弱障都咁靚 一定好撚聽話

睇星島話佢係15歲男朋友

如果係仔嘅話睇下你又會唔會咁講

結論：連登仔=智障

老婆仔，今晚洞唔洞房

叫埋生果記者影相
好有做show feel

社交技巧較弱 易投入感情
咁大把毒撚都係弱智啦

仲唔係毒男dream girl 單純又可以水佢
又唔駛驚佢俾帽你帶

hurr....durrr..ddurrr...i like trees.....

花家姐

好靚女

弱智既人連拍拖既資格都冇咩

原來呢到都咁多弱智

好慘
佢男朋友比錢就算 都唔好好睇住人

好想屌

唔識從睇相分辨嘅
已經係弱智
好似係

佢老母用錯方式教女
都係弱智
一定係，除非唔係

好明白
有個智障既家人真係成日都擔心佢俾人呃
真係好多仆街智障都呃 呃錢呃肉體
同智障人士發生性行為 無論對方同意與否都係犯法

懷疑個老母係專登話個女弱智
等條仔知難而退
因為屌弱智女係犯法

屌你老母，智障都呃！點解可以咁仆街

搞完唔驚人地報警咩 邊敢亂黎

你隻生滋狗原來死撚咗過黎呢度

係 反而一眼睇得出個d
好多人都未必會呃
但輕度個班無樣睇
對愛情又好有憧憬

可能搞撚完瞓到今朝呢
佢話周街流浪，邊個證明到

我諗我真係輕度弱智

呢套嘢

有時未必係有心呃
而家婚前性行為太普遍
以後搞之前，真係要問清楚
條女係唔係弱智

成條底褲入面都係精

Ｄ精咬緊egg

20年後仲靚過花家姐

估唔到現實弱智都可以咁好樣嘅，
我果時仲成日覺得余詩曼個造型仲未夠醜，
原來靚啲都仲得

連燈仔見到女仔野都唔夠膽講啦 仲諗住鹹濕人

弱智都呃隻豬，呢D人影衰男人

我可以，好正，想屌，利申小六，就黎升中

個老豆知道老母弱智所以走?

嘩，咁口臭嘅。

有，但會被有機心人拎著數

屌你老母
講野咁撚賤都全正評咁濟

HK01記者仆街狗

真係智障邊有咁靚咪玩啦

靚得嚟又蠢蠢地 做女友一流

有，但唔可以屌閪
屌閪就會犯法

個老母挑戰緊連登仔智力

過咗16，吹佢唔漲

應會照男友要求去玩

你賭輸左捨得找數未？

中度留喺主流都有啦
問下啲老母點解唔一早面對現實囉
如果小一入學肯揀特殊位嘅
咪唔洗個仔返主流
無無謂謂就過一日
一旦入左主流先再插班入特殊
最少承惠兩三年
學習最黃金嘅時間都錯過晒

原來咁就輕度弱智
咁我應該係嚴重弱智又蠢又醜又無拖拍

啲野掉轉黎講你都算好撚野
BNO我就貼咗
你係男人就認輸吠兩聲當無數
唔係你就預比我追住黎屌啦走數狗

條仔唔死都無用

係味先？
準備幫佢報警

智障 仲以為智障好似唐氏仔咁

事主出現了

其實一向兩者冇必然關係
屋企人有中度智障，但十幾廿歲嗰陣成個陳冠希咁，如果正常肯定食女同Edison有得比

個失蹤女係左邊嗰個喎

嘩點解會識到個咁靚嘅女仔㗎仲要係弱智
一定係第一次見面就畀佢男朋友呃左隻豬 仲要畀佢男朋友一腳踢咗出門口

你睇下人哋幾靚女

咪講智障都有女溝囉

有幾靚呀

屌，你班連登使唔使咁仆街，底都起埋人

你對比下耀能協會嗰班同你上菜 洗筷子既職員

香港做女仔真係好,弱智都會有人埋單

幾靚女

其實都靚

理性講我知係唔可以傷害人
但獸性想控制我

出手教訓即係打
打走個女先識驚

其實佢其他同學會唔會唔知佢係弱智架？如果咁既話咪即係唱通街，實好難堪

個男仔比幾蚊叫佢返去 應該唔會好靚女

有心愛都還好 仆街個d搵死行撚遠d啦 智障都搞人

幾清純靚女，可惜可能遇人不淑

我養佢！

你唔好介紹我咁問你 如果我無估錯既話 你應該係 弱智既？

新聞有必要提及智障兩個字咩就咁寫失蹤少女咪算

個樣正常
連登狗公又唔放過

成晚一個女仔流連係條街好彩無事你班仆街積下口德開口埋口都係話9人地比人中出腦裝屎

個女仔係點唔講住
但佢條仔弱智架？
一齊左唔知條女有輕度弱智？
俾左d錢就由得條女流連街頭？
你老母你條女黎架仆街
萬一發生左咩事你過唔過得去？
唔負任唔關心佢就咪撚同佢一齊

快餐

樣唔似弱智 離家出走又識搵仔 應該智力差左少少姐
應該學習能力跟唔上先讀呢間

你老母性需要都好強烈
我估呢度大把善心巴打願意幫佢解決

靚女就叫天然呆，樣哀就叫智障

唔知點解覺得佢返到學校實比人排

終於無事啦，我都嚇死

你唔係唔識
不過咩角度都咁樣衰姐

智障都有拖拍

無左隻豬

我想問喊完會有咩得著?
都搵返囉
喊黎把撚咩

只要生得靚智障都可以過得好好

條仔識玩

識玩

想知咩社交平台

Fb ig

所以話香港男人好危險

蠢蠢地好易哄

你睇下金鐘圖咩質素
條女ok 嫁啦

起條仆街仔底啦

照帽你

有資深社工指出，宅男宅女的青少年，如同一般人一樣有情感需要，踏入青春期會渴望「拍拖」，又希望有人關心。由於身邊人或家人不理解他們，他們缺乏情感支援網絡，當有其他人加以關心時，他們沒有分辨善惡，且社交技巧較弱，容易投入感情，分不清楚是友情抑或愛惰，最終墮入陷阱，被人騙財甚至騙色，故不少家長擔心子女被人欺騙，而阻止他們發展感情。

唔撚好以為開正常post可以洗底
請問StableCoin(會員#2748)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

睇完依單野,諗起細個讀書差 學英文學極都唔得，俾小學以為我係有d障礙 捉我去做test. 後來到左 中學遇到個好老師 ，最後由廢物 變成拎到個3 入面仲有兩條4

咪搞人啦
但有必要post埋人地條link 出黎咩

我都識個自閉女仔，而家8歲，好得意既。
佢阿媽都話好擔心佢將來識男仔。
如果生得醜反而安心，而家又幾好樣幾得意咁，所以好擔心

你咪笑人 現實根本大部分人都差唔多款 你估真係咁多高大威猛有型靚仔咩

今日先知自己係智障
可以拎白卡上公屋

睇完呢單，真心懷疑自己係智障。反應慢，社交能力0+表達能力差

miss條黑絲

連登仔平時好吹奏馬車果類性罪犯
呢單係咪連登仔做嘅?
咁仆街弱智嘅都呃蝦條，食完就咁掉喺街?

好靚呀

你智力真係唔止要打八折喇

肯定屎眼都玩埋，扑咗六七次，錢就比一Q錢。

陣陣笑聲飄送樹林~~~
唉 我處理唔到喎

智障都屌，個男仔到底為左屌閪做人有冇底線

起佢男朋友底

佢個男朋友都幾賤

冇化妝嘅樣都靚過9成港女

係智障都不如

屌足成晚

我都唔知原來我係輕度智障

仲要智障，隨時搞得，唔會好似港女咁扭扭擰擰

繼續深潛
柒撚到你

輕度智障少女都有男朋友

屌你老母咪咁口賤啦

好撚慘，全世界知佢弱智

呢單野個老母係facebook開post果陣話佢個女有輕度問題 之後有條友comment 問乜野叫輕度問題 然後比人圍屌佢唔識呢樣野

睇埋報紙先知原來係輕度智障 但個老母又話係輕度問題 心諗即係有咩問題

以後啲父母唔想個女咁早拍拖
可以用返呢招，話個女係弱智

咁唔搞野，淨係拍拖得唔得？

智障黎講算唔錯

低低地先正